\chapter{Questão 3}

No contexto da Teoria de Probabilidade, conceitue os seguintes termos e indique as fontes de referência:

\section{experimento aleatório:}
\section{espaço amostral, espaço amostral discreto, espaço amostral contínuo:}
\section{ponto amostral:}
\section{evento:}
\section{evento simples (evento elementar), evento composto:}
\section{evento aleatório, evento certo, evento impossível, evento improvável: }
\section{eventos equiprováveis:}
\section{eventos independentes, eventos dependentes:}
\section{eventos mutuamente excludentes (eventos incompatíveis):}
\section{eventos equivalentes:}
\section{sigma-álgebra dos eventos aleatórios de um espaço amostral:}
\section{probabilidade (função medida de probabilidade):}
\section{variável aleatória:}
\section{distribuição de probabilidade:}
\section{função de probabilidade:}
\section{função densidade de probabilidade:}
\section{função distribuição (função de distribuição acumulada de probabilidade):}
\section{esperança matemática (valor esperado para uma variável aleatória):}
\section{variância de uma variável aleatória:}